習近平重提開放市場 歐盟商會：對中國承諾無感

習近平重提開放市場 歐盟商會：對中國承諾無感

中國歐盟商會批評，中國國家主席習近平最新提出的開放市場承諾，只是重提先前未履行的諾言，但歐洲企業對中國的承諾已「無感」。

外國指控，面對外界呼籲中國移除市場壁壘的聲浪，北京裹足不前，甚或倒退。不過習近平昨天在上海出席中國國際進口博覽會開幕式時承諾，中國會「真誠」開放市場。

習近平宣布會在數個領域採取措施，不過中國歐盟商會（European Union Chamber of Commerce in China）在措辭強硬的聲明中表示，習近平提出的許多承諾只是重複過去的聲明。

中國歐盟商會昨晚發布聲明指出：「不斷重提（舊承諾），卻未提出充分的具體措施或時間表，讓歐洲商界對這類承諾越來越無感。」

歐盟商會表示，中國政府「持續煽動」外界對習近平在中國國際進口博覽會開幕式演說的期望。

「考量到此點，歐洲企業認為，（中方）提出的承諾…還沒有達到所必要的程度。」

中國歐盟商會指出，習近平簡略提到解除外國在教育和醫療服務的投資上限，以及支持加快歐盟與中國投資協定的談判，這些作法都「可能相當重要」。

中國歐盟商會副主席開樂（Carlo D’Andrea）表示：「對我們來說，重要的是接下來會採取具體行動，並明確提出改革時間表。若中國確實會持續開放，我們就會期待習主席宣布更多且確切的承諾。」

歐洲班豬都唔信

支那人是最

正版告老番侵權告唔到不特止仲有告咁多次就輸足咁多次, 仲要罰錢禁售 是敵非友仲有乜好傾 嗱嗱臨叫D企業撤資喇

你班歐豬轉頭visa 唔會續到嫁啦

狼來了

妞伯lun要抬頭了

啱啊，成日喺到口頭承諾

口交部準備嚴正聲明未

「真誠」開放市場。

連不停信穆斯林的愚豬都唔信

誠信問題，換著係歐美發達國家嘅揸fit人就冇問題

鳩up

支那人最鍾意

開放入去比佢告咩

乜名牌都比佢告曬

以前中過一次伏又想用同一招
如果你有理行承諾就唔洗再強調開放市場啦
D logic 跳曬掣

歐盟商會 : 咪當我老襯

仲信？

喂喂喂 我地皇帝講的野都唔信 係咪咁串先